［中國黑客］香港疑遭大規模網攻 多家媒體網站齊當機

Source:台灣自由時報 2019-07-02 23:10

［即時新聞／綜合報導］今天晚間香港有多個網站傳出遭到大規模的網路攻擊，包括連登討論區、高登討論區、立場新聞、香港獨立媒體網等網站均一度無法連線。高登討論區行政總裁林祖舜指出，這個情形是首次發生，他根據目前已知的資料表示，攻擊似乎來自中國。

綜合香港媒體報導，當地時間今晚21時50分開始，多個使用美國科技公司「Cloudflare」的域名代理服務的網站都出現無法連線（502 Bad Gateway）的情形。

據了解，受影響的網站包括：連登討論區、高登討論區、眾新聞、立場新聞、香港獨立媒體網、東方日報、東方日報、蘋果動新聞等。

「Cloudflare」在攻擊發生後半個小時內已作出修正。目前，遭攻擊的網站也已陸續恢復。
根據「香港01」報導，高登討論區行政總裁林祖舜表示，高登討論區今晚確實發生連線問題，並表示，這是首次發生多個網站無法正常登入的情況。根據網上資料「Digital Attack Map」的資料顯示，林祖舜指出，此次系統遭受攻擊疑似與中國有關。

附圖

上唔到連登 就去登記做選民啦
最後2分鐘
今晚2359截

直接網上填表唔洗寄3分鐘搞掂
[麻煩大家幫手share出去 7月2號就截止申請]
新登記

電子表格傳送門->

交表

用email/fax交 今晚1200截
如你持有有效的香港郵政或電子核證服務有限公司的電子核證（個人）證書 <- 呢個基本冇人有，所以唔使試

免費傳真方法
HelloFax 免費黑白5張 / FAX.PLUS 免費黑白10張

【教學】選民登記7月2日截止仲未搞？ 教你手機內3分鐘完成手續

[置頂]2019選民登記 推爆佢 7月2號截止

[/麻煩大家幫手share出去]